中學數學難題，自認數學叻既連登仔入一入黎

初中數學教過percentage change=(新減舊)除舊x100%
如果舊=-100，新=100
Percentage change=(100-(-100))/(-100)x100%=-200%
即係減少200％，但明明數值增加左，點解計出黎係percentage decrease?

因為你個舊係-
如果你睇舊果個數再加200*會變左-300%
所以出嚟個數係-200%最後變正數

因為你條式個分母漏左 absolute
完

舊係負數

你而家真係-200%喎

滅少咗負數嘅兩倍

係你智力有問題

中學條式唔係always true, 你呢個就係counter example

真正條式係：(新-舊)/ |舊| x100% ,

where |•| is the absolute value

-100 * (1+ (-200%)) = ?

啱喇 算式只係將邏輯表達嘅語言嘅語言黎
唔啱就要改到啱

諗深一層其實percentage change係用黎表達D咩呢
如果舊=0 咁講percentage change仲有無意思呢
所以好多時仲要視乎情況

所以樓主死背書係唔得架

因為「負負得正」

對正數嘅講，負數嘅percentage change會令個數細咗，但係對負數嚟講就係個數會大咗。

如果用你條式計percentage change=+200%
套返落去(-100)x(1+200%)=-300=/=100

google完，呢個先係正解，算唔算冷知識嚟

就係唔想死背書，斤以先提出例子比大家研究下。

但上面有巴打提出另一條式，計到percentage change係正數。

咪傻啦 兩樣野都唔同
舊=0係直頭唔define
舊係負數根本無錯
樓上已經有人示範左
-100*(1-200%)=100
根本只係平時太單純諗d 負%既意思
仲好意思改人地條式
覺得唔合心水就改人地本身d野
十足淋病

#5條公式改過黎
所以唔可以用翻原有條式黎retrieve翻新嘅值出黎

in particular 你要知道sign of x 先可以
solve for y from c =(y-x)/|x|

唔洗改

差 ＝ -100×(-200%)

所以都係果句,睇你想表達咩
醬：

btw其實呢條問題係值得討論
亦應該鼓勵學生come up with呢一類嘅問題
唔明點解D人又俾負皮又鬧人囉
你見人地MSE都唔會咁mean
係咪香港嘅教育制度搞到連討論一條公式都唔俾

呢條問題一問 就唔係講緊公式本身
而係條公式想做咩
條公式既作用 係比你一個指標去睇平時既數字既轉變
一去到負數 件事已經走左樣 又點用條公式呢

唔係唔討論 但係傾個point唔係度囉

個人認為正數變正數 負數變負數都無問題
say change from -2 to -1
唔想引起混淆嘅話 講負數嘅時候咪話the value increases and the change is 50% of original magnitude lor (用左#5條式)

但其實唔用#5 唔加absolute都有佢嘅意思嘅
計到-50%都可以解讀為becomes less negative

但sign轉埋嘅話就有D問題喇
可能要用另一D數字可以做指標
real life都唔係話無呢Dcase架wor
美國媒體點形容2-5月嘅油價變化呢

係唔係要將呢樣野放係中學度教好有保留
percentage係f.1同f.3會各教一次
數字斬開sign同magnitude 係初中係無意思架wor?
2-5月既油價 幾耐會出現一次? 要quote一d n耐先用到既例子 特登set一舊野比佢無問題 唔洗拎去中學比學生當成新野學吧?

都係果句 唔係唔討論 但個point唔係條公式本身 而係學條公式點用或者用完個意思